Quand Liouba est entrée, c'est une peu ce qui s'est passé. Chacun d'entre nous a reculé, très légèrement, comme pour lui céder la place. Ça n'a fait aucun bruit, mais une seconde plus tard, toutes les chaises étaient libres.
« Ça alors !  a dit Mme Thiercelin, c'est bien la première fois que je vous vois vous lever pour quelqu'un. » Liouba a souri en entendant ça et j'ai cru percevoir un bruissement infime, quelque chose comme un sac en papier qu'on froisse. J'ai pensé que c'était le son que produisaient nos coeurs, nos coeurs broyés par sa beauté et la douceur de son sourire.